<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bhakta Handbuch</title>
    <link>https://krsnaloka.github.io/</link>
    <description>Recent content on Bhakta Handbuch</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Das gehört alles Krsna</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Jul 2021 15:35:49 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://krsnaloka.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Brief</title>
      <link>https://krsnaloka.github.io/gallerys/brief/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 17:09:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://krsnaloka.github.io/gallerys/brief/</guid>
      <description>Sinisa Todorovic, [20.06.21 16:12] [Weitergeleitet von Sinisa Todorovic] Hare Krsna liebe Devotees Pamho AGtSP .. Ich habe soeben einen Text aus dem kroatischen ins deutsche übersetzt.. Es geht um einen kleinen Auszug aus dem Sri Chaitanya Daya Von Satsvarupa Dasa Goswami.. Das Sri Chaitanya-daya ist ein spirituelles Tagebuch welches zur Zeit Mahaprabhus Gegenwart auf diesen Planeten von einem Devotee namens Haridev Und seiner Ehefrau Chayadevi Handschriftlich niedergeschrieben wurde.. Chayadevi schreibt, Mein lieber Ehemann, Sri Chaitanya Mahaprabhu hat unser Dorf besucht !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gurvastakam</title>
      <link>https://krsnaloka.github.io/bhakta/gurvastakam/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 21:30:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://krsnaloka.github.io/bhakta/gurvastakam/</guid>
      <description>Sri Sri Gurvastakam Srila Vishvanatha Chakravarti Thakura, der in der Mitte des siebzehnten Jahrhunderts erschien, ist ein großer spiritueller Meister in der Krsna-bewussten Kette von Gurus und Schülern. Er sagt: &amp;ldquo;Wer mit großer Sorgfalt und Abwechslung dieses schöne Gebet an den spirituellen Meister während der Brahma-muhurta (1) laut rezitiert, erlangt direkten Dienst an Krsna, dem Herrn von Vrndavana, zum Zeitpunkt seines Todes.&amp;rdquo;
(1) Brahma Muhurta (Sanskrit: ब्रह्म मुहुर्त &amp;ldquo;die Stunde Brahmans&amp;rdquo;) Brahma Muhurta ist die Stunde Brahmans, die Zeit zwischen 03:30 Uhr morgens und 06:30 Uhr morgens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Srila Prabhupada Pranati</title>
      <link>https://krsnaloka.github.io/bhakta/sppranati/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 21:30:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://krsnaloka.github.io/bhakta/sppranati/</guid>
      <description>nama om vishnu-padaya
krishna-preshthaya bhu-tale
srimate bhaktivedanta
swamin iti namine
  namaste saraswati deve
gaura-vani-pracharine
nirvishesha-shunyavadi
pashchatya-desha-tarine
 WORT FÜR WORT namah&amp;ndash;Huldigungen; om&amp;ndash;Ansprache; visnu-padaya&amp;ndash;Derjenige, der zu den Füßen von Lord Visnu ist; krsna-presthaya&amp;ndash;Derjenige, der Lord Krsna sehr lieb ist; bhu-tale&amp;ndash;Auf der Erde; srimate&amp;ndash;Alles schön; bhaktivedanta-svamin&amp;ndash;A.C. Bhaktivedanta Swami; iti&amp;ndash;also; namine&amp;ndash;derjenige, der genannt wird; namah&amp;mdash;Huldigungen; te&amp;mdash;zu dir; sarasvate deve&amp;ndash;Diener von Bhaktisiddhanta Sarasvati Gosvami; gaura-vani&amp;mdash;die Botschaft von Lord Caitanya; pracarine&amp;mdash;die predigen; nirvisesa&amp;mdash;Impersonalismus; sunyavadi&amp;mdash;Voidismus; pascatya&amp;ndash;Westen; desa&amp;ndash;Länder; tarine&amp;ndash;die befreien</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panca-tattva Maha Mantra</title>
      <link>https://krsnaloka.github.io/bhakta/ptmm/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://krsnaloka.github.io/bhakta/ptmm/</guid>
      <description>जय श्री कृष्ण चैतन्य,
प्रभु नित्यानंद,
श्री अद्वैत, गदाधर,
श्रीवास आदि गौर भक्त वृन्द
  jaya sri-krishna-chaitanya
prabhu nityananda
sri-adwaita gadadhara
shrivasadi-gaura-bhakta-vrinda
 Ich bringe meine respektvollen Ehrerbietungen vor Sri Caitanya Mahaprabhu, Lord Nityananda, Sri Advaita, Gadadhara Pandit, Srivas Thakur und allen Devotees von Lord Caitanya. Lord Sri Caitanya Mahaprabhu wird immer von seinen sehr vertraulichen Mitarbeitern wie Sri Nityananda, Sri Gadadhara und Sri Adwaita und von vielen Devotees wie Srivasa begleitet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hare Krishna Maha Mantra</title>
      <link>https://krsnaloka.github.io/bhakta/hkmm/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://krsnaloka.github.io/bhakta/hkmm/</guid>
      <description> Hare Kṛṣṇa Hare Kṛṣṇa
Kṛṣṇa Kṛṣṇa Hare Hare
Hare Rāma Hare Rāma
Rāma Rāma Hare Hare
  हरे कृष्ण हरे कृष्ण
कृष्ण कृष्ण हरे हरे
हरे राम हरे राम
राम राम हरे हरे
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gebete an Lord Nrsimha</title>
      <link>https://krsnaloka.github.io/bhakta/nrsimha/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://krsnaloka.github.io/bhakta/nrsimha/</guid>
      <description>Lord Nrsimha ist die Inkarnation von Lord Krsna, die erschien, um seinen jungen Devotee Prahlada zu schützen. Er erschien als halb Mensch halb Löwe und tötete den neidischen, atheistischen Dämon Hiranyakashipu, der der personifizierte Materialismus war (hiran-gold, kasipu-weiches Bett). Devotees beten zu Lord Nrsimhadeva um Schutz und um ihre materiellen Begierden zu töten.
Prahlada bietet Sri Nrsimha eine wunderschöne Girlande an
Sri-Sri Laksmi-Nrsimha und Prahlada Maharaja
Gebete  namas te narasimhaya</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tulsi Puja</title>
      <link>https://krsnaloka.github.io/bhakta/tulasipuja/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://krsnaloka.github.io/bhakta/tulasipuja/</guid>
      <description>Die Göttin Tulasi bzw. Tulsi manifestierte sich in Gestalt dieser Heilpflanze, um die Menschen zu schützen. Allein die Berührung der Pflanze soll von allen Sünden befreien und den Körper reinigen. Man sagt, Tulsi verleihe Moksha (Befreiung) und schütze vor Tod, Krankheit und Unheil, wenn man es Krishna opfere. Man hält Tulsi auch für die Verkörperung Vishnus. mehr
Sri Tulasi Pranama  vrindayai tulasi-devyai
priyayai keshavasya cha
krishna-bhakti-prade devi
satyavatyai namo namaha</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaisnava Pranams</title>
      <link>https://krsnaloka.github.io/bhakta/vaisnavapranam/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://krsnaloka.github.io/bhakta/vaisnavapranam/</guid>
      <description>vāñchā-kalpa-tarubhyaś ca
kṛpā-sindhubhya eva ca
patitānāṁ pāvanebhyo
vaiṣṇavebhyo namo namaḥ
 vancha-kalpa-tarubhyah- die Wunschbäume sind; ca- und krpa- der Barmherzigkeit; sindhubhyah- die Ozeane sind; eva- sicherlich ca- und; patitanam- der gefallenen Seelen; pavanebhyah- die Läuterer sind; vaisnavebhyah- zu den Vaisnavas; namah namah- wiederholte Ehrerbietungen
Ich erweise meine achtungsvollen Ehrerbietungen allen Vaiṣṇava- Geweihten des Herrn, die wie Wunschbäume die Wünsche eines jeden erfüllen können und die voller Mitleid mit den gefallenen Seelen sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aparadha</title>
      <link>https://krsnaloka.github.io/bhakta/aparadha/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://krsnaloka.github.io/bhakta/aparadha/</guid>
      <description>Die Zehn Vergehen gemäß Hari-nama-cintamani von Bhaktivinoda Thakura. Das genannte Werk enthält eine sehr detaillierte Beschreibung der 10 Vergehen, von Namabhasa und dem reinen Chanten. Im 8. Kapitel des Chaitanya Charitamritam (1.8.1-31) finden sich einige Aussagen zu den Effekten von Aparadhas und zu den Aparadha-freien Namen von Nityananda und Gauranga.
Die 10 Vergehen (Nama-Aparadha) beim Chanten des heiligen Namens Krishnas Aufgrund des Einflusses der drei Gunas (Tamah, Rajah und Sattva) neigt man dazu, folgende Vergehen gegen den heiligen Namen (Nama-Aparadha) zu begehen:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sri Siksastakam</title>
      <link>https://krsnaloka.github.io/bhakta/siksastakam/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://krsnaloka.github.io/bhakta/siksastakam/</guid>
      <description>Sri Caitanya Mahaprabhu ist die letzte Inkarnation von Krsna. Er erschien vor 500 Jahren in Bengalen und in der Gestalt von Krsna&amp;rsquo;s Devotee in der Stimmung von Srimati Radharani. Er hinterließ nur 8 Slokas (Verse) seiner Anweisungen in schriftlicher Form, und sie beschreiben die Herrlichkeiten der Heiligen Namen des Herrn und die Stimmung, die man haben muss, um zu chanten und ein Devotee zu sein.
8 Verse aus der Hand Sri Gaurangas 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Japa Zeit</title>
      <link>https://krsnaloka.github.io/bhakta/japa/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://krsnaloka.github.io/bhakta/japa/</guid>
      <description>Und los geht&amp;rsquo;s! Chant und hab Spaß!
Video   Sound   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtueller Darshan</title>
      <link>https://krsnaloka.github.io/bhakta/govinda/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://krsnaloka.github.io/bhakta/govinda/</guid>
      <description>Govindam Gebete
Sri Sri Krsna Balaram
ISKCON Vrndavana
TEXT 30  venum kwanantam aravinda-dalayataksham
barhavatamsam asitambuda-sundarangam
kandarpa-koti-kamaniya-vishesha-shobham
govindam adi-purusham tam aham bhajami
 Wort für Wort
venum&amp;ndash;die Flöte; kvanantam&amp;ndash;spielend; aravinda-dala&amp;ndash;(wie) Lotusblüten; ayata&amp;ndash;blühend; aksam&amp;ndash;deren Augen; barha&amp;ndash;eine Pfauenfeder; avatamsam&amp;ndash;deren Schmuck auf dem Kopf; asita-ambuda&amp;ndash;(gefärbt mit dem Farbton) blauer Wolken; sundara&amp;ndash;schön; angam&amp;ndash;seine Gestalt; kandarpa&amp;ndash;von Amor; koti&amp;ndash;millionenfach; kamaniya&amp;ndash;zauberhaft; visesa&amp;ndash;einzigartig; sobham&amp;ndash;seine Lieblichkeit; govindam&amp;ndash;Govinda, adi-purusam&amp;ndash;die ursprüngliche Person; tam&amp;ndash;Ihn; aham&amp;ndash;ich; bhajami&amp;ndash;verehrt.
Übersetzung
Ich verehre Govinda, den ursprünglichen Herrn, der geschickt auf Seiner Flöte spielt, mit blühenden Augen wie Lotusblüten, mit einem Kopf, der mit Pfauenfedern geschmückt ist, mit der Gestalt der Schönheit, die mit dem Farbton blauer Wolken gefärbt ist, und mit Seiner einzigartigen Lieblichkeit, die Millionen von Amoretten bezaubert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guru Puja</title>
      <link>https://krsnaloka.github.io/bhakta/gurupuja/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://krsnaloka.github.io/bhakta/gurupuja/</guid>
      <description>sri-guru-charana-padma
kevala-bhakati-sadma
bando mui savadhana mate
jahara prasade bhai
e bhava toriya jai
krishna-prapti hoy jaha hoite
 Die Lotosfüße unseres spirituellen Meisters sind der einzige Weg, durch den wir reinen hingebungsvollen Dienst erlangen können. Ich verbeuge mich vor seinen Lotusfüßen mit großer Ehrfurcht und Verehrung. Durch seine Gnade kann man den Ozean des materiellen Leidens überqueren und die Barmherzigkeit von Krsna erlangen.
 guru-mukha-padma-vakya
chittete koriya aikya
ar na koriho mane asha</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prasada Sevaya</title>
      <link>https://krsnaloka.github.io/bhakta/prasadasevaya/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://krsnaloka.github.io/bhakta/prasadasevaya/</guid>
      <description>bhai-re! sharira avidya-jal
jodendriya tahe kal,
jive phele vishaya-sagore
tara madhye jihwa ati, lobamoy sudurmati
ta&amp;rsquo;ke jeta kathina samsare
  krishna baro doyamoy, koribare jihwa jay,
swa-prasad-anna dilo bhai
sei annamrita pao,radha-krishna-guna gao,
preme dako chaitanya-nitai
 Übersetzung O Herr, dieser materielle Körper ist ein Ort der Unwissenheit, und die Sinne sind ein Netz von Todespfaden. Irgendwie sind wir in diesen Ozean des materiellen Sinnesgenusses gefallen, und von allen Sinnen ist die Zunge die gefräßigste und unkontrollierbarste; es ist sehr schwierig, die Zunge in dieser Welt zu kontrollieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shri Nrisimha Mahamantra</title>
      <link>https://krsnaloka.github.io/mantras/nrisimha/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://krsnaloka.github.io/mantras/nrisimha/</guid>
      <description>Narashimha Mantra - Bedeutung und Nutzen Narashimha (नरसिंह) war die vierte Inkarnation von Lord Vishnu. Lord Narashimha landete auf der Erde mit einem speziellen Auftrag, der nur wenige Minuten dauerte. Der Zweck der Manifestation von Lord Narashimha war es, dem arroganten Dämon Hiranyakasipu ein Ende zu setzen. Der Herr kam in der attraktivsten und wildesten Mensch-Löwen-Form (Nara + Shimha) und vernichtete den bösartigen Dämon, um das Dharma auf der Erde wiederherzustellen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
