<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mantras on Bhakta Handbuch</title>
    <link>https://krsnaloka.github.io/mantras/</link>
    <description>Recent content in Mantras on Bhakta Handbuch</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Das gehört alles Krsna</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://krsnaloka.github.io/mantras/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gayatri-Mantra</title>
      <link>https://krsnaloka.github.io/mantras/gayatri-mantra/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://krsnaloka.github.io/mantras/gayatri-mantra/</guid>
      <description>[Weitergeleitet von Hare Krishna Maha Mantra]
WISSEN SIE, WIE VIELE GOTTHEITEN IM GAYATRI-MANTRA ERWÄHNT WERDEN?
Es gibt 26 Götter im Gayatri-Mantra. Deshalb wird es auch die Mutter aller Mantras genannt
 OM
Tat- Ganesh
Sa- Narasimha
Vi- Vishnu
Tu-siva
Va- krishna
Re-radha
Ni- lakshmi
Yam- agni
Bha- indra
Rgo- saraswati
De- durga
Va- hanuman
Sya- prithvi
Dhee- surya
Ma- Sriram
Hi-seetha
Dhi- chandra
Yo- yama
Ya-brahma
Na- varuna
Pra-Lakshmi und Vishnu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Narasimha Gayatri</title>
      <link>https://krsnaloka.github.io/mantras/narasimha_gayatri/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://krsnaloka.github.io/mantras/narasimha_gayatri/</guid>
      <description>[Weitergeleitet von SHIVA KUMAR]
 🙏उग्रं वीरं महाविष्णुं ज्वलन्तं सर्वतोमुखम्।
नृसिंहं भीषणं भद्रं मृत्युमृत्युं नमाम्यहम् ॥
 Ugram Viram Maha Vishnum Jvalantam Sarvato Mukham Nirisimham Bhishanam Bhadram Mrutyur Mrutyum Namamy Aham
Bedeutung: Möge Lord Narasimha, der höchst wild und tapfer ist und die Emanation von Lord Maha Vishnu, voller Glanz, großartig und verheißungsvoll und der Tod des Todes, segne uns, wenn wir uns vor ihm verbeugen.
Shri Vishnus bewahrende, wiederherstellende und schützende Kräfte haben sich in der Welt in einer Reihe von zehn irdischen Inkarnationen manifestiert, die als Avatare bekannt sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shri Nrisimha Mahamantra</title>
      <link>https://krsnaloka.github.io/mantras/nrisimha/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://krsnaloka.github.io/mantras/nrisimha/</guid>
      <description>Narashimha Mantra - Bedeutung und Nutzen Narashimha (नरसिंह) war die vierte Inkarnation von Lord Vishnu. Lord Narashimha landete auf der Erde mit einem speziellen Auftrag, der nur wenige Minuten dauerte. Der Zweck der Manifestation von Lord Narashimha war es, dem arroganten Dämon Hiranyakasipu ein Ende zu setzen. Der Herr kam in der attraktivsten und wildesten Mensch-Löwen-Form (Nara + Shimha) und vernichtete den bösartigen Dämon, um das Dharma auf der Erde wiederherzustellen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
